**235. – Arabis arcuata** Shuttl. (A. CILIATA Koeh). – Plante bisannuelle, velue ou ciliée ; tige// //de 5-30 cm, //raide, dressée, //simple ; //feuilles //non coriaces, d'un vert cendré, oblongues, entières ou dentées, les radicales en rosette, les //caulinaires //petites, //sessiles, non auriculées ; //fleurs blanches ; sépales égaux à la base, aussi longs que le pédicelle ; //grappe fructifère assez courte, mais fournie, //à rachis droit, //à pédicelles dressés ; //siliques étalées-dressées, parfois arquées, assez courtes, comprimées-tétragones ; graines ovales, abord brun, non ailées.
Rocailles et éboulis calcaires, dans les montagnes de l'Est et du Midi ; Jura ; Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Corbières et Pyrénées. – Europe centrale et méridionale. = Juin-juillet.